教你如何美國返香港唔使戴手帶

教你如何美國返香港唔使戴手帶

原文：

星期五（3/20）下午4:30左右下機，飛機從台灣出發，但我之前係美國逗留，台灣只係中轉站，所以我抵港前14日係有留係美國，係要戴手帶、要家居檢疫14日。

落機入到室內後，同同機嘅人一樣要向職員show香港身份證或者護照，然後拎咗張藍色紙（圖一）。藍色紙指示我地要去藍色通道。

而藍色通道大抵就同平時嘅出境過程無咩分別：排隊、show ID、走人。當然，今次要將係飛機已經派發嘅健康申報表交比職員。我過完之後，我朋友都啱啱過完，但佢依然拎住張健康申報表，原來處理佢過關個職員無收到，我地即刻返去問。個職員就問隔離嘅同事，話自己一直都無收，到個刻先知要收。

跟住我地去咗拎行李，個時已經諗緊，應該一陣再行就會有人比手帶我地，同埋講下家居檢疫有咩要注意。跟住就再行，不知不覺就順利出咗境。

到呢刻先知唔對路，再行就直接返屋企了，於是問返接機大堂門口白色衫嘅職員（唔識分佢地咩部門），同佢講無手帶，佢話佢唔知，叫我地去「問號」（詢問處）個度問機管局嘅人。我地去「問號」個陣係下午5:20左右，「問號」職員幫我地打電話去問，我地有比個人資料佢，佢之後叫我地係度等等，係就咁係出咗境嘅位置等（圖二）。

由於唔知等幾耐同等緊咩，之後再問「問號」職員，佢話要等衞生署嘅醫生出嚟揾我地。等咗接近一個鐘，再行返去「問號」，問醫生幾時會到，佢話唔知，因為其他部門嘅同事都答唔到佢。

由於唔知係咪真係等緊人出嚟，我地行去接機大堂門口再問之前問過嘅個位職員，佢叫咗佢隊長嚟。我地問隊長知唔知有無人會出嚟幫我地，或者可唔可以帶返我地入去，佢隊長就打電話比其他人問。最後等咗15分鐘左右，有人打返比隊長，隊長就同我地復述。佢話其實都唔係一定要戴手帶，只要你地呢幾日唔出街就得，既然已經比咗健康申報表咁有咩事就會有人聯絡我地。我「問號」咗半秒，為咗知道佢講緊咩所以我問佢，「咁我地依家返屋企喇！？」佢話係。

於是6:45左右，我地去樓下的士站搭的士，返屋企開始自我隔離14日。

下 有冇咁荒謬
雖然香港好似冇正常過

正苦好波

btw樓主take care
有咩需要就叫家人朋友幫你
千祈唔好落街呀

Push

唔該支持聯署，用選民壓力逼候選人「埋枱」參加初選/協調！

【重開行動Post】立會要初選， 「三不投」聯署

如果我話如果....
你確診.....咁果位的士佬將成為隱藏boss